{
    "question": "Sebuah balok dengan ukuran 0,2 m x 0,1 m x 0,3 m digantung vertikal dari seutas kawat ringan. tentukan gaya apung pada balok itu :    a. di celupkan seluruhnya dalam minyak \r\n\r\n ( \u03c1 = 800 kg/m3)\r\nb. dicelupkan 3/4 bagian dalam air (\u03c1 = 1000 kg/m3)\r\nc. dicelupkan 1/3 bagian dalam raksa (\u03c1 = 13600 kg/m3)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "V balok seluruhnya = 0,2m. 0,1m. 0,3m = 0.006 m\u00b3<br>3/4 V balok = 3. 0.006 /4 = 0.0045 m\u00b3<br>1/3 V balok = 0.06 / 3 = 0.002 m\u00b3<br>a. p minyak = 800kg/m\u00b3<br>\u00a0\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 800. 10. 0.006<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 48 N<br><br>b. p air = 1000 kg/m\u00b3 <br>\u00a0\u00a0  F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000. 10. 0.0045<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 45 N<br><br>c. p raksa =13600kg/m\u00b3<br>\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 13600. 10. 0.002<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 272 N<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "empat-buah-pegas-identik-masing-masing-mempunyai-konstanta-elasti-624",
            "question": "empat buah pegas identik masing-masing mempunyai konstanta elastisitas 500 N/m, disusun seri-pararel. jika beban seberat 40 N digan tungkan di ujung pegas, pegas mengalami pertambahan panjang sebesar....cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394x=F/k<br>=40/500<br>=0,08 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-alat-pemuas-kebutuham-manu-433",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang alat pemuas kebutuham manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alat pemuas kebutuhan adalah segala sesuatu yang dibutuhkan manusia untuk memenuhi kebutuhan hidupnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bentuk alat pemuas kebutuhan itu ada 2 yitu :<br>- barang dan jasa.<br>alat pemuas kebutuhan barang adalah suatu benda baik berupa barang ataupun jasa.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-teropong-bintang-dapat-menghasilkan-perbesaran-bayangan-10-226",
            "question": "sebuah teropong bintang dapat menghasilkan perbesaran bayangan 10kali. jika jarak fokus lensa obyektifnya 100cm, maka jarak antara lensa obyektif dan lensa okuler teropong itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=fob:fok<br>fok=fok:M<br>fok=100:10<br>fok=10<br>d=fob+fok<br>\u00a0 =100+10<br>\u00a0 =110 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kecepatan-sudut-masing-masing-jarum-detik-jarum-menit-546",
            "question": "tentukan kecepatan sudut masing masing jarum detik, jarum menit, dan jarum jam dari sebuah jam dinding.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kecepatan sudut jarum JAM = 30 derajat per JAM = 30/3600 derajat per detik<br>Kecepatan sudut jarum MENIT = 6 derajat per menit = 6/60 derajat per detik<br>Kecepatan sudut jarum DETIK = 6 derajat per detik\n<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-reaksi-kimia-dan-reaksi-fisika-yang-nda-tahu-nda-usah-906",
            "question": "Perbedaan reaksi kimia dan reaksi fisika? Yang nda tahu nda usah pura pura jawab cuma buat dapat poin ya! akan aku laporkan ke moderator loh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi kimia menghasilkan zat baru, terjadi perubahan bentuk, warna dan bau, contohnya meletusnya kembang api, nasi basi dan kayu yang dibakar.        sedangkan perubahan fisika tidak menghasilkan zat baru, hanya terjadi perubahan wujud/bentuk, contohnya air jadi es, beras dihaluskan jadi tepung.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kumparan-terdiri-atas-200-lilitan-berbentuk-persegi-panjan-814",
            "question": "sebuah kumparan terdiri atas 200 lilitan berbentuk persegi panjang dengan panjang 10 cm dan lebar 5 cm. kumparan itu diputar dalam medan maget 0,5 T dan kecepatan sudut 60 rad/s. pada ujung ujung kumparan akan timbul ggl AC maksimum sebesar...V",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :<br>N=200 <br>A=0,1 x 0,05 = 0,005 m\u00b2<br>B=0,5 T<br>\u03c9=60 rad/s<br>Dit :<br>\u03b5=...?<br><br>Peny :<br>\u03b5 =N B A \u03c9<br>\u00a0\u00a0 =200 x 0,5 x 0,005 x 60<br>\u00a0\u00a0 =30 Volt <br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seberkas-cahaya-monokromatis-diarahkan-pada-sebuah-kisi-yang-915",
            "question": "Jika seberkas cahaya monokromatis diarahkan pada sebuah kisi yang mempunyai 10^4 garis/cm, garis terang pertama terjadi pada sudut deviasi 30 derajat\u00a0, maka panjang gelombang cahaya yang dipakai adalah \u2026\u2026\u2026\u2026 \u00c5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m\u00a0=\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 n = 10^4 garis/cm<br>\u00a0sin\u00a0\u03b8 = 30 = 0,5<br>Dit\u00a0\u03bb ?<br>jawab.<br>d =\u00a0[tex] \\frac{1}{n} [/tex]<br><br>sehingga diperoleh rumus<br><br>d sin\u00a0\u03b8 = m .\u00a0\u03bb<br><br>\u03bb\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{sin 0 }{n.m} [/tex]\u00a0<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{sin30}{10^4 . 1} [/tex]<br><br>\u03bb =\u00a0[tex] \\frac{0,5}{10^4}  = [/tex] = 5 x 10^-5 garis/cm = <strong>5 .000 \u00c0</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-bermasa-250-gram-c-air-4200-jkgc-di-panaskan-hingga-ter-927",
            "question": "air bermasa 250 gram (C air =4200 j/kg'C ) di panaskan hingga terjadi kenaikan suhu 10'C menjadi 100'C . besar kalor yang di perlukan adalah ... :-)\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diket m= 250 gram = 0,25 Kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C=\u00a0<span>4200 j/kg&#039;C\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>\u0394T = 100&#039;C - 10&#039;C = 90<br>Dit : Q=?<br>Q= m . C .\u00a0\u0394T<br>\u00a0 = 0,25 . 4200. 90<br>\u00a0= \u00a094500 <span>j/kg&#039;C\u00a0<br><br>silahkan di koreksi brngkali ad yg slh perhitungan :D</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5-kg-meluncur-pd-bidang-miring-licin-y-496",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5 kg meluncur pd bidang miring licin. yang membentuk sudut 60 derajat terhadap horizontal. jika benda bergeser sejauh 5M, berapa usaha yg dilakukan oleh gaya berat (q= 10m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kls 1 sma bljr yang kya gini kn ?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "w= f.s cos 60<br>\u00a0 = 5x10x5x1/2V3<br>\u00a0 =250V3/2<br>\u00a0=125V3<br><br><br>ket : V = akar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kipas-berputar-sebanyak-20-putaran-per-menit-jika-ujung-k-900",
            "question": "Sebuah kipas berputar sebanyak 20 putaran per menit. Jika ujung kipas berada 20 cm dari sumbu putranya, kecepatan tangensial ujung kipas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Step-1 konversi satuan putaran/menit menjadi rad/s</strong><br><br><strong>1 putaran\u00a0= 2\u03c0 radian</strong><br><br>\u21d4 \u03c9 = 20 putaran/menit<br>\u21d4 \u03c9 = 20 x 2\u03c0/60 rad/s<br>\u21d4 \u03c9 = 2\u03c0/3 rad/s<br><br><strong>Step-2 menghitung kecepatan tangensial</strong><br><br>jari-jari r = 20 cm = 0,2 m<br><br><strong>\u21d4 v = \u03c9 x r</strong><br>\u21d4 v = [2\u03c0/3] x [0,2]<br>\u21d4 v = 2\u03c0/15 m/s<br><br><strong>\u2234 kecepatan tangensial adalah 2\u03c0/15 m/s</strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}